$$ 1 $$
$$1\quad 1$$
$$ 1 \quad 2 \quad 1 $$
$$ 1 \quad 3  \quad 3\quad 1 $$
$$ 1 \quad 4 \quad 6 \quad 4\quad 1 $$
$$1 \quad 5 \quad 10 \quad 10 \quad 5 \quad 1$$
$$1\quad6 \quad 15 \quad 20 \quad 15 \quad 6 \quad 1$$
$$
1 \quad 7 \quad 21 \quad 35 \quad 35 \quad 21 \quad 7 \quad 1
$$


$$
(a\pm b)^{2}
$$
$$
(a\pm b)^{3}
$$
$$
(a\pm b)^{n}
$$


1. Los terminos a multiplicar para un exponente n corresponden a la n fila
2. Los exponentes para a comienzan con un n exponente y disminuyen a un exponente 0 y los terminos de b empiezan con exponente 0 y terminan con exponente n
3. Si a y b son positivos, todos los terminos son positivos. Si solo uno es positivo y el otro negativo, los signos se intercambiaran, cada termino y si ambos son negativos, si n es par todos los signos son positivos pero si n es impar todos los signos son negativos

$$
(a+b)^{3} = 1(a)^{3}(b)^{0}+3(a)^{2}(b)^{1}+3(a)^{1}(b)^{2}+1(a)^{0}b^{3}
$$
$$
a^{3}+3a^{2}b+3ab^{2}+b^{3}
$$

$$
(a-b)^{6} =1(a)^{6}(b)^{0}-6(a)^{5}(b)^{1}+15(a)^{4}(b)^{2}-20(a)^{3}(b)^{3}+15(a)^{2}(b)^{4}-6(a)^{1}(b)^{5}+1(a)^{0}(b)^{6}
$$
$$
a^{6}-6a^{5}b+15a^{4}b^{2}-20a^{3}b^{3}+15a^{2}b^{4}-6ab^{5}+b^{6}
$$





y si $(-a-b)^{3}?$
$n=3$ es impar
$\frac{3}{2} = 1.5$


$$
-a^{3}-3a^{2}b-3ab^{2}-b^{3}
$$

y si $(-a-b)^{6}?$
$n=6$ es par
$\frac{6}{2}=3$

$$
(-a-b)^{6} = a^{6}+6a^{5}b+15a^{4}b^{2}+20a^{3}b^{3}+15a^{2}b^{4}+6ab^{5}+b^{6}
$$

una perspectiva
$$(-a-b)^{3}=(-1)^{3}(a+b)^{3}=(-1)(-1)(-1)(a+b)=(-1)(a+b)^{3}=-(a+b)^{3}$$
$$
-(a^{3}+3a^{2}b+3ab^{2}+b^{3}) = -a^{3}-3a^{2}b-3ab^{2}-b^{3}
$$

$$
(-a-b)^{6}=(-1)^{6}(a+b)=(-1)(-1)(-1) \cdot (-1)(-1)(-1)\cdot(a+b)^{6}
$$
$$
(-1)(-1)(a+b)^{6} = (a+b)^{6}
$$
un ejemplo

$$
(-7m^{3}-2k^{5})^{4} 
$$
todos los signos son positivos porque 4 es par
$$
(-a-b)^{4}=a^{4}+4a^{3}b+6a^{2}b^{2}+4ab^{3}+b^{4}$$
$$
\begin{cases}
a = 7m^{3} \\
b= 2k^{5}
\end{cases}
$$

$$
(7m^{3})^{4}+4(7m^{3})^{3}(2k^{5})+6(7m^{3})^{2}(2k^{5})^{2}+4(7m^{3})(2k^{5})^{3}+(2k^{5})^{4}
$$
$$
2401m^{12}+2744m^{9}k^{5}+1176m^{6}k^{10}+224m^{3}k^{15}+16k^{20}
$$
